如果Donki俾中資收購咗你仲幫唔幫襯？

【疫市營商】大陸客絕跡收入仍創10年新高 驚安之殿堂母公司利潤503億元https://lih.kg/2278179- 分享自 LIHKG 討論區

繼中資華潤收購完Citysuper之後
支那對呢隻識生蛋嘅雞已經虎視眈眈
香港人要做嘅係儘早表態
一旦中資收購就唔會再幫襯
要佢地損手爛腳
令中資卻步

同時要繼續支持Donki
等母公司賺多d錢
推高個品牌價值
令母公司死攬住隻識生蛋嘅雞
中資要買就要落重本，而如果香港人杯葛就渣都冇
從而打擊中資收購意欲

識生金蛋
打漏字

正解

支資我就唔撚去啦

幅圖有d細

睇到係日資定港資就夠啦

中資

賺咁多點會賣比你，你估日本仔同你有情咩

Donki係咪應該好好賺
擴張得咁多 間間都逼滿人
賺得好既點解要賣俾中資

咪就係

利申：Donki打手

黃藍是政見，Donki是良知

咁我都想睇下咩事自己fact check下既

之前copy咗thumbnail
呢張原圖

支那淨係識以本傷人
見人地賺到就想買起對手業務

唔使自己用腦諗
買起人地成個business model快靚正

咁點解有啲賺咁少都會俾人成功收購
凡事總有原因/有個價

當然唔幫襯咁多選擇點解要揀中資

中資即刻唔去，貪佢係日本仔管咋，支那人識撚管咩

你唔去大把人去，到時一樣咁逼
照去

不能同意更多

一定唔會再去

吉野家都唔食啦 仲中資

如果係支資要佢收皮

咁多人話唔會賣既係咪咁天真
支那買野目的只係想控制你，幾多錢佢都肯出
一年賺一百萬既，出到一千萬買你估佢賣唔賣

咁好賺點解要賣

Log-ON係邊間公司持有？？

三黃？黃定藍？

紅

真係要收咪由佢收，真係成事一定超高價收購
保守估計生意應該會冇咁3成，過兩年破產都似

中資super 華潤

唔會。

到時買番aeon

其實而家aeon好行左

美心破產未

轉左中資 食物來源好快都會轉晒支那

推

就算係咪中資都少幫襯
Donki D野ok貴

同時要繼續支持Donki
等母公司賺多d錢
推高個品牌價值

中資就一定唔去啦
就係知佢日資先鍾意 中資不了

無印係咪都係日資

香港人鳩噏最叻就算真係轉左中資都一定大把人去堵塞

算啦 身體好誠實，一定大把人照買。

三黃賣咗65%比華潤啦
已成紅底

【正式染紅】City’ super向員工發電郵歡迎華潤 員工：日資品牌形象一定受損

唔洗問啦

之前去買酒杯
反而Sogo有Made in Japan杯
但Aeon得Made in China杯

如果因為賺得多唔賣咁好易搞姐 用個你賺唔到既價就搞掂

中資就唔幫襯既話咁屋企所有made in china既野都扔撚哂去啦

CITYSUPER 唔係話賣咩?

美心唔會賣

點解入面寫港資而唔係中資

點解aeon冇中資買?

中資梗係唔幫襯啦
唔係藍咁簡單 直頭係紅

當然唔幫，一中資就開始混啲問題貨入去賺多戰

我好同意，但係當我地爆買又會成為依賴donki搵唔到alternative 就照樣幫襯

咁點解唔幫襯阿布泰

咁唔會再幫襯

戇鳩為左唔比中資買就一齊買多啲推高佢
唔好咁痴線啦大佬

你lunch time去吉野家行一轉睇吓杯葛有幾成功

咁岩想去咪去囉

一定大把港豬繼續幫襯

Push

泰國貨唔多啱香港人味
不過有啱既嘢例如零食都會支持吓

點會賣俾你，donki老細大撚把錢，之前同面具佬拍片玩到幾大

中資次次都係高價買人哋品牌價值
你每年賺十蚊，我用夠三百蚊買你

Brand owner計過賣完現兜兜淨賺穩袋有着數，又少風險過自己繼續經營，又有唔明朗市場環境，又武肺又盛。計啱數自然就會賣。

不過而家全球反中，唔少人自動杯葛
啲中資收購有冇計埋呢條數就唔知

因為人地出既價係你年收入既幾倍or 十倍
你唔會心動?

日本人只求打個和，希望大家買得開開心心

donki既價值根本在於真日資

你覺得中資公司邊間係呢個時勢有咁嘅財力？

賣左變支貨仲鬼賺到100萬

飲食企業帝國要破產都幾難

who knows
假設啫

記得aeon盤數好似幾唔掂下，日本本土好似蝕唔少，香港好似賺錢

難到仆街

生金蛋既雞
你當日本人傻
幾千億佢地可能會諗諗 出過隻danki

兩睇
而家咁嘅環境先加速走資
走資得嚟如果係買外國品牌同技術，中共唔會點阻你甚至隻眼開隻眼閉鼓勵你去做
收購完最緊要扮冇嘢，繼續扮外國品牌，盡量隱藏中資背景
係香港人飽受折磨先好努力了解人背景避免中伏
好似FILA（亞洲區已賣中國安踏）同Clark’s（李寧）咪繼續扮/當外國牌子

入股/特許可能會 收購應該未必
donki就係自己諗住開海外市場
除非佢想入支那市場啦

咪係出夠1000億鎂唔信會唔賣

洗能賣比芝麻，donki母公司大能把$，架仔又超要臉，你under佢就得，要芝麻佬做佢老頂絕不可能，另外，日本仔對自己親生既品牌係超執著

你睇下一田同中資super就唔會問呢個問題

想像唔倒如果支那有donki會幾恐佈

日本城係中資定咩

支那嘢不了

入去比個like支持下

push

搞清楚
係俾連登仔杯葛
唔係俾香港人杯葛

一樣咁多人去 我話既

會 連登仔鍾意去嘅不嬲都唔計

反而aeon就真係有危機
生意唔好又多made in chi na嘢

上面話日本人唔會肯賣自己生意比中國人嘅會唔會太天真，sogo 同一田都係由日資變咗中資

講起呢個話題，真係好想日本人嚟香港重開返三越同大丸，我實日日幫襯

Donki 吸晒香港人啲旅日經費，咁都賣嘅話日本抵死啦

日本個個二三四線城市車站都跟一間大aeon 以為佢食niche market密食當三番都夠食添

睇得好唔清， 係唔係得Aeon 同Donki 係日資？

#16

勁多支那貨
菜 餅 係重災區

一雞死一雞鳴

去開aeon多 ... 平啲

中資不了

佢係香港其中一個賣點係唔係中資

罐頭都勁多 超三賣嘅嘢分分鐘made in china多過made in japan

利申：返緊超三

佢日本個社長都俾人捉逃稅，你話呢單野係有人想吞併都唔奇。

到時中資就會好似金拱門咁一浸柒味浮出離
唔洗特別講都唔慌個個會好似宜家咁撲過去

所以去aeon買啲有牌子嘅嘢就算
佢自己嗰啲一定要睇清楚

donki深黃
去睇大j去海之戀果間果條片

任何嘢變中資都會盡量唔幫襯

就係貪佢係日資 而家冇得去旅行都可以入donki解決下思鄉病
如果變中資我不如去返百佳

其實個個商人都係咁架啦
只係歐美有反壟斷法搞到d商人唔敢收購
隨時罰錢罰到痴線
收購競爭對手業務好多時都比自己加強競爭力的效果更好更快
又或者好過自己重新經營一個品牌

幕張aeon應該有三個新城市加埋咁大，而且唔多人，好正

轉中資即刻不了

其實真心係
有啲貨360一田都平過donki
但點解都比唔上DONKI
就係因為佢地係中資
DONKI又唔係平
如果變中資真係唔會買

都會，但次數少d 啫

但lon on同citysuper 唔係藍咩

aeon香港年年蝕錢
講明暫時唔係香港開新店

AEON喺中國插好多旗
好多自家產品中國採購生產同統一包裝，拎埋嚟香港賣，入去AEON超級市場好多自家產品殘體字包裝

中資一定唔幫襯

donki好似有計劃打入大陸市場
咁點會無啦啦賣
仲要賺咁多

支資去嚟做乜

支持非支資 賣港企業

唔會幫襯, 我1蚊都唔益佢

港資咪藍囉
你幾時見大財團係黃

多餘，你睇下元氣一做8折，多人多到仆街，Donki俾中資收購，一樣咁多港女去

中資sure唔撚去啦

lm

中資就不了

唔會 一路有幫襯
佢啲嘢又唔係平
我每次去都係買果一兩樣嘢
真係好想食上網都好易搵到代替品
俾面你係日資先去
真係咁蠢有錢唔賺過俾中資實

一入大陸市場就俾支那揸住個春袋

係呀係呀誠誠藍到黑呀

如果大家係中資，我幫襯360唔好，貪佢便咩

AEON感覺唔係好了解香港市場點玩
以為一味入d大陸貨日本logo既平貨可以吸引到香港人，仲有一大堆百街惠康有得賣既普通野
但香港人入日資公司就係想買返日本野
如果係大陸貨或者普通野去百街惠康都得啦，所以點解AEON年年蝕錢但donki一黎香港插旗就賺到笑，因為donki主要賣返日本製既野食同出面好小見既野

所以佢都係考慮
可能擔心依d

有用 謝謝

非黑即白
用下個屎忽腦啦
中立係唔係黃呀

變咗係中資的話

d貨一定全部都係支那貨

其實大把公司可以買得起...
幾十億好少錢對啲奶共中資~

美心都死唔去就知啦~

Don don don donki~

咁快唔記得759 點解會冇晒人？唔係賣日本嘢搵鬼買咩

on9仔屎忽又冇腦又冇 自己一碌鳩打落去笑你柒就話人非黑即白自己講既就唔計

Donki 啲野好多aeon 都有
重平少少

中國要壟斷香港各行各業係國家任務
賺唔賺錢係其次，仲可以以本傷人
再者，當市場壟斷到一個程度，大部份都係中資，根本避唔到

唔賣點入中國市場

如果佢用5000億買
再係香港收番1萬億
再收購其他公司
唔夠錢再係香港拎錢
即係一直內巡環用香港錢買其他公司
但個個唔去中資買野
佢咪無得賺?
但香港人繼續要課金比政府

會上網照屌,
但照去

BTW 好耐無去過啦, 咁撚多人

好食係因為日資 日本貨
全撚部公司一變中資都即刻狗也不屌
變曬做好撚難食

屌 咪鳩煩 生活是良知

收購完貨源點解決？
向日本母公司買？
答唔到你

一句講曬
唔撚幫襯中資/藍店 吹咩

香港已成condom
家下想壟斷全球多過壟斷香港

AEON想玩localize，本身冇乜問題
只係大量中國貨同殘體包裝就你撈埋我嗰份

但跟住就屎忽痕將自己嗰套放落去
最後變晒一浸噏味嘅「U扣select」

舊客唔嚟新客走

但係咪因為咁先賺唔到錢

樓豬問得出呢句你真係對donki唔太認識

你去睇下日本財經就會知道人地企業規模大到唔係話你比錢就會賣

年中幾多中資敗走香港

有見地

我諗佢地講緊香港業務啫
呢啲對個集團嚟講係add on啫

不過我諗aeon嘅case
我估唔係大蝕都做㗎啦
人哋財仔嚟
咁撚大間鋪俾佢sell你信用卡，賣咗唔通去旺角拉二奶架咩

所以好多時有重大收購要俾當地政府審批
不過支那公司好鍾意陰d陰d黎

唔緊要，對於一班要食返自己啲內循環嘅人嚟講，有蛋食都已經好好㗎喇

係嘅話我幫襯返aeon算

係日本供貨去到零售，banker都係密切關係
更何況財仔donki洗乜貪你果少少錢
係日本開都係賺緊支那、香港旅遊錢，
而家即接係你屋企賣佢仲爽，遲早做埋online

香港呢幾間好難講，隨時俾人收，到時咪杯佢囉
要食母公司、日本嗰啲鋪應該難好多，可以繼續幫襯

香港區個經營權係4叔，順便賣埋含基啦🤣

酒杯去公啟行買啦

本身啲野貴過出面都會照去行/買，如果係支資，我仲去嚟做乜

賺得少賣咗冇所謂呀

賺得多賣咗長遠咪蝕本

問題係人地donki大賺, 唔係其他超市咁垃圾
價係有, 但條數唔會細
大陸佬唔會咁柒無計香港人反中既情緒掛

citysuper 0興趣

第一頁有人講咗，就係非中資先咁多人幫襯。如果係中資？一雞死一雞嗚姐

笑死 呢個post
樓主自己係度ff都咁多人理佢

柒撚到
人地賣左uny 比四叔再黎開donki
識少少扮大袋就係你呢d

仲有邊間有佢咁多野買

yellow?

結論: 樓主PR 落黎最黄forum探口風

收得皮未呀

買完就唔係金雞蛋la

首先 你唔會叫到日本仔賣國內業務野

其次 日本仔冇野多 現金最多
多到唔知洗去邊
要佢賣海外野 除非佢蝕錢/另有所圖(如uny)/
政治要求

冇表態，但係大部分名牌酒杯都係佢入口香港
好過俾藍店食一浸
HKTVmall 都有店

China joe扮乜

買AEON要買埋佢日本總公司, 但果邊係蝕本貨

中資就bye bye

Iphone

sogo 同一田係典型變咗港資就唔好行嘅代表
雖然一田以前有莊偉忠頂住，走咗就開始垃圾

香港人做生意淨係一味諗賺錢啲貨推出來賣，蝕錢就收起佢唔再做，變相搞到個個地方一式一樣

donki 或者日資百貨好玩之處就係將啲可能好niche嘅奇怪野同正常野炒埋一碟，咁行落會有新鮮感

中資其中一招就係用你十幾年既總利潤黎買起你
假設你香港分店一年賺一億
佢夠膽用十幾億黎淨係買你香港代理權
因為香港分店同日本係分割開
變相日本總公司會覺得可以取捨
到底香港呢十幾年仲可唔可以年年賺一億

Welcome to China

真
去Aeon只會買要買嘅野
去Donki就會行晒睇有咩新野買

變咗中資，又點會再幫襯

Aeon真係趁特價日先買嘢

我意思係 如果一間公司好賺就唔會賣 唔夠好賺又冇人接洽
咁呢個世界就冇收購呢樣野
所以幾好賺都有機會賣俾人

都係 想套現就賣

到時仲有咩價值,你估啲生意佬
好似香港政府咁傻GE咩
有優勢都唔識用

開到我樓下先算啦
山長水遠

我成日以為永旺改完名變咗中資

中資，不了

都好到時少啲人 行得舒服啲

721 831 101 1111

跟住可以賣貴啲

銀行數字

好鍾意行aeon
d荷蘭丹麥豬特價時仲平過街市d支那豬肉
會員又有得排快隊
大間個d都唔少made in japan既野
壽司刺身又好食 特價時個價

利申:Aeon打手

冇益嘢，支那就唔買

香港都係蝕錢，年年蝕

轉左中資就唔會幫襯

壽司刺身又好食+1

見到donki咁
佢地管理層應該dum心
donki賣緊嘅野佢地有7成都賣到

中資就唔去

賣淘寶嘢你仲去唔去？